隱私設定沒用？Windows 10還是會傳送用戶上網活動紀綠給微軟

一名用戶在網路上指出，他已完全關閉Windows 10的上網活動紀錄，但仍發現系統會傳送用戶上網活動給微軟，質疑微軟違反用戶意願蒐集資料。

微軟在Windows 10雖然讓使用者設定隱藏上網蹤跡，但使用者發現其實Windows 10依然將用戶上網活動回傳給了微軟。

一名用戶近日在Reddit上指出，他明明已完全關閉上網活動紀錄，但是有些Windows 10應用程式依然還是出現在隱私管理網站的紀錄中，還不只是UWP (Universal Windows Platform) app。值得一提的是，這名用戶的微軟帳號只登入Windows Store，並未登入Windows 10本身。

微軟於2017年4月釋出的創作者更新（Creators Update）加入時間軸功能（Timeline），讓用戶可以在不同裝置上回復之前的上網活動，但這需要用戶提供app及造訪網站資訊。為解除用戶的隱私疑慮，時間軸功能裏的上網活動紀錄（Activity History）允許用戶設定取消「傳送我的活動紀錄給微軟」。另一方面，微軟同時也增加上網活動的隱私管理網站（Privacy Dashboard），使用者不但可以查看、必要時也可以清除自己的瀏覽與搜尋紀錄、位置活動，以及Cortana記事本（Notebook），以及Skype、Office、Xbox的隱私設定、廣告喜好設定等。

因此用戶懷疑微軟可能是在違反用戶意願下蒐集上網和app使用資訊。在歐盟個資法GDPR管制地區，一旦蒐集資料行為屬實，對微軟不是一件好消息。

真正的原因還有待解釋，不過有媒體猜測，原因可能是關閉上網活動蒐集，根本不是在時間軸裏。Windows 10的隱私層級分成完整（Full）及基本（Basic）。前者清楚說明，這會傳送所有基本的Windows及裝置健康診斷記錄、錯誤回報，以及用戶造訪網站、app使用情形等資訊給微軟伺服器。而且Windows 10預設設定為完整，用戶唯有找到對的路徑（設定-隱私-Diagnostics & Feedback）改成基本（Basic），才能封鎖上網活動回傳給微軟。

集體訴訟，發達機會黎啦

關香港人撚事

中國禁用Windows未